[
    {
        "id": 1164,
        "question": "Gerçeğe, sağduyuya, akla aykırı",
        "letter": "A",
        "answer": "Abes"
    },
    {
        "id": 1184,
        "question": "Hisse, menkul kıymetler vb. alınıp satıldığı organize piyasa",
        "letter": "B",
        "answer": "Borsa"
    },
    {
        "id": 1373,
        "question": "Bir ülkede yönetime el koyan kimselerden oluşan kurul",
        "letter": "C",
        "answer": "Cunta, cuntacılar, cunta kurulu"
    },
    {
        "id": 1762,
        "question": "Her zaman menfaati doğrultusunda hareket eden kişi",
        "letter": "Ç",
        "answer": "Çıkarcı"
    },
    {
        "id": 187,
        "question": "İçi boş, her yanı kapalı, suyun üstünde yüzen bir tür büyük şamandıra",
        "letter": "D",
        "answer": "Duba"
    },
    {
        "id": 1415,
        "question": "Bir malın niteliğini belirtmek, özelliklerini göstermek amacıyla, o malın parasız verilen veya gönderilen parçası",
        "letter": "E",
        "answer": "Eşantiyon"
    },
    {
        "id": 1327,
        "question": "Bir sanık, tutuklu veya hükümlünün gözcülerin elinden kurtulması",
        "letter": "F",
        "answer": "Firar, firari, firar etme, firar etmek, firar etmesi"
    },
    {
        "id": 1262,
        "question": "Huzursuz, kaygılı, sinirli kimse",
        "letter": "G",
        "answer": "Gergin"
    },
    {
        "id": 1440,
        "question": "Dildeki bir sesi gösteren ve alfabeyi oluşturan işaretlerden her biri",
        "letter": "H",
        "answer": "Harf"
    },
    {
        "id": 1498,
        "question": "Alınacak tedbirleri uygulamama, savsaklama",
        "letter": "İ",
        "answer": "İhmal, ihmalkarlık, ihmal etme, ihmal etmek"
    },
    {
        "id": 1105,
        "question": "Halk hizmeti gören devlet organlarının tümü",
        "letter": "K",
        "answer": "kamu"
    },
    {
        "id": 618,
        "question": "Bir kimsenin, kendisine iş verilmeye uygunluğu",
        "letter": "L",
        "answer": "Liyakat, Liyakatli, Liyakatliliği"
    },
    {
        "id": 1627,
        "question": "Değişik türden hayvan veya bitkiden üremiş (hayvan veya bitki)",
        "letter": "M",
        "answer": "Melez"
    },
    {
        "id": 994,
        "question": "Tahtta hükümdar olmadığı zaman veya hükümdarın çocukluğu sırasında devleti yöneten kimse",
        "letter": "N",
        "answer": "naip"
    },
    {
        "id": 1516,
        "question": "Elle yapılan kalın, seyrek dikiş",
        "letter": "O",
        "answer": "Oyulga"
    },
    {
        "id": 1008,
        "question": "Yasalarla belirlenmeyen, halkın kendiliğinden uyduğu gelenek",
        "letter": "Ö",
        "answer": "Örf"
    },
    {
        "id": 668,
        "question": "Bir ilacın telkine dayalı bir etki ortaya çıkarma hali",
        "letter": "P",
        "answer": "Plasebo, Plasebo etkisi"
    },
    {
        "id": 682,
        "question": "Saçı yer yer değişik tonlarda boyama işlemi",
        "letter": "R",
        "answer": "Röfle, Röfle yapma, Röfle yaptırma, Röfle yaptırmak"
    },
    {
        "id": 1276,
        "question": "Elle tutulur, gerçek",
        "letter": "S",
        "answer": "Somut, sahi, sahici"
    },
    {
        "id": 1463,
        "question": "Görür görmez seven, aşık olan kimse",
        "letter": "Ş",
        "answer": "Şıpsevdi"
    },
    {
        "id": 1214,
        "question": "Bir duyguyu, bir düşünceyi birinin belleğine sokma, ona aşılama",
        "letter": "T",
        "answer": "Telkin, telkin etme, teklin etmek"
    },
    {
        "id": 1561,
        "question": "Merkezi sinir sistemine etki ederek farkındalığı, dikkati ve uyanıklığı artıran ilaçlar ya da maddeler",
        "letter": "U",
        "answer": "Uyarıcı, uyarıcı ilaçlar, uyarıcı maddeler"
    },
    {
        "id": 1473,
        "question": "Oyunda, yenilmek, kaybetmek",
        "letter": "Ü",
        "answer": "Ütülmek"
    },
    {
        "id": 481,
        "question": "Yabani, yırtıcı",
        "letter": "V",
        "answer": "vahşi"
    },
    {
        "id": 1574,
        "question": "Ahşap malzemeleri istenilen bir biçime getirmek için tıraşlamak, biçmek",
        "letter": "Y",
        "answer": "Yontmak, yontma"
    },
    {
        "id": 1720,
        "question": "Olayların oluş ve akış sırasını belirleyen kavram",
        "letter": "Z",
        "answer": "Zaman, zaman kavramı"
    }
]